［識少少扮代表］食肉菌你知多少？

首先食肉菌係一個統稱 唔係特指某一隻菌
當某d菌去左肌肉某一個位（筋膜）而個個位係白血球到唔到 咁d菌就可以Ba ba聲咁生 食埋你d肌肉 導致壞死性筋膜炎 咁就叫食肉菌
由於依個病發病好快 同埋影響嚴重 所以一發現但趕唔切治療（應該話切除相應部份）隻菌就好易經筋膜散播到全身

實際感染途徑真係唔清楚
但應該真係好唔好彩d菌先經過重重關卡入到筋膜

而常見食肉菌有好多 例如肺炎鏈球菌（Streptococcus pneumoniae) , 創傷弧菌 （Vibrio vulnificus) 當然仲有咩都關佢事既金黃葡萄球菌 (Staphylococcus aureus)
前者係正常存在係上呼吸道
創傷弧菌就係常見係海水到 所以點解話有傷口唔好游水好易中食肉菌
因此食肉菌唔係淨係海水先會惹到

但近排有單比較罕見既係 有個伯伯係條頸有食肉菌而個隻係XX乳桿菌(lactobacillus) 而依種菌係化驗個時好多時都當左係commensal (正常存在係人體既菌）或者當contaminant 所以實在好罕見

有咩關於菌/病毒既簡單野可以問下
唔好估估下又話咩新SARS 咩醫療倒退50年 不才會盡力解答
或者睇睇以下wiki有唔明再問

唔好屌條link殘體 我都唔想

利申：非醫生 識少少microbiology野 有錯請指正

家用廁所水都有
彈到係咪死硬

實際上廁所水入面一定有好撚好撚多種菌
如果個d菌可以係你身體內繁殖（特別係筋膜）應該都可以搖身一變變「食肉菌」
但其實廁所水入面有咩致病菌真係唔太清楚
而以上提及既常見食肉菌比較少會出現係廁所水
所以我覺得廁所水到感染既機會唔大（個人揣測）

彈到一定唔係死硬
首先你會感染食肉菌個原理就係
某隻菌去到筋膜再繁殖到
菌去筋膜 中間其實有好多重關卡
Eg 你既皮膚，皮膚下面又有幾層，血液入面既白血球
所以菌去到筋膜真係要過五關斬六將

當然如果你有傷口 自然少左幾層保護又會易感染d
所以如果你有傷口彈到都可以驚一驚 但好人好者彈到又怕咩呢

有傷囗
點知自己有冇感染

［quote]有傷囗
點知自己有冇感染[/quote]

早期症狀為皮膚紅腫、發熱、變硬，腫脹呈紫紅色片狀，邊界不清，且伴有強烈疼痛感。病人可伴有流感症狀，包括發熱、寒顫、腹瀉、嘔吐、四肢無力、心動過速及肌肉酸痛。

早期症狀為皮膚紅腫、發熱、變硬，腫脹呈紫紅色片狀，邊界不清，且伴有強烈疼痛感。病人可伴有流感症狀，包括發熱、寒顫、腹瀉、嘔吐、四肢無力、心動過速及肌肉酸痛。[/quote]

Fail

有次浮潛比珊瑚界到隻腳流血
係咪算好彩.....

Fail[/quote]
冇痛 應該冇事

病入膏肓
膏肓係咪指筋膜？

咩叫邊界不清？

我唔練肌肉之餘再用脂肪包住佢並唔係冇原因

嘩 咁我想問
如果放支牙刷 比廁所水/其他菌 彈到
有牙周病 刷牙流牙血 有傷口
咁中唔中？會唔會經牙肉上腦？

呢為巴打所言甚是

lm學野

好驚 手有傷口 掂過廁所水

其實拎你地部手機去種菌 應該都好多

中招機率同六合彩比邊個高?

之前游水比石頭界傷 好彩無事